<resources>
    <string name="selecciona_pais">Selecciona un país</string>

    <string-array name="paises">
        <item>argentina</item>
        <item>australia</item>
        <item>belgica</item>
        <item>canada</item>
        <item>dinamarca</item>
        <item>espana</item>
    </string-array>

    <string-array name="argentina">
        <item>Argentina</item>
        <item>@drawable/argentina</item>
        <item>
           Argentina es un país sudamericano de gran envergadura con un terreno que incluye las montañas de los Andes,
            lagos glaciales y praderas en las Pampas, la tierra tradicional de pastoreo de su famoso ganado.
            El país es conocido por el baile y la música del tango. Su gran capital cosmopolita, Buenos Aires,
            se centra en la Plaza de Mayo, rodeada por imponentes edificios del siglo XIX, como la Casa Rosada,
            el icónico palacio presidencial.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="australia">
        <item>Australia</item>
        <item>@drawable/australia</item>
        <item>
            Australia es un país rodeado por los océanos Índico y Pacífico.
            Sus ciudades principales (Sídney, Brisbane, Melbourne, Perth y Adelaida) son costeras.
            Su capital, Canberra, se encuentra en el interior. El país es conocido por la Casa de la Ópera de Sídney,
            la Gran Barrera de Coral, una vasta área natural desértica conocida como Outback y especies animales únicas,
            como el canguro y el ornitorrinco.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="belgica">
        <item>Bélgica</item>
        <item>@drawable/belgica</item>
        <item>
            Bélgica es un país de Europa Occidental conocido por sus ciudades medievales, su arquitectura renacentista y las sedes centrales de la Unión Europea y la OTAN.
            El país tiene regiones características, como Flandes en el norte, de habla neerlandesa, Valona en el sur, de habla francesa,
            y una comunidad de habla alemana en el este. La capital bilingüe, Bruselas, tiene casas consistoriales adornadas en el Gran Palacio y
            elegantes edificios art-nouveau.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="canada">
        <item>Canadá</item>
        <item>@drawable/canada</item>
        <item>
            Canadá es el país norteamericano que se extiende desde los Estados Unidos en el sur hasta el círculo polar ártico en el norte.
            Las ciudades principales incluyen la enorme Toronto, Vancouver, el centro cinematográfico de la costa oeste,
            las ciudades de habla francesa Montreal y Quebec, y la capital Ottawa. Las vastas franjas de naturaleza de Canadá incluyen
            el Parque Nacional Banff ubicado en un lago en las Montañas Rocosas. También incluye las cataratas del Niágara,
            un famoso grupo de enormes cascadas.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="dinamarca">
        <item>Dinamarca</item>
        <item>@drawable/dinamarca</item>
        <item>
            Dinamarca es un país escandinavo que abarca la península de Jutlandia y varias islas.
            Está conectado con Suecia a través del puente de Öresund. Copenhague, su capital, cuenta con palacios reales
            y el colorido puerto de Nyhavn, junto con el parque de atracciones Tívoli y la icónica estatua de "La Sirenita".
            Odense es la ciudad natal del escritor Hans Christian Andersen, con un centro medieval con calles de adoquines y casas
            con entramado de madera.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="espana">
        <item>España</item>
        <item>@drawable/espana</item>
        <item>
            España, país de la península ibérica de Europa, incluye 17 regiones autónomas con diversas características geográficas y culturales.
            En Madrid, su capital, se encuentra el Palacio Real y el Museo del Prado, que alberga obras de maestros europeos.
            Segovia tiene un castillo medieval (el Alcázar) y un acueducto romano intacto. La capital de Cataluña,
            Barcelona, se caracteriza por las obras modernistas extravagantes de Antoni Gaudí, como el templo de la Sagrada Familia.
        </item>
    </string-array>
</resources>